\section{Методы выбора признаков}

	\subsection{Фильтр методы}
	Была выбрана длина очереди, равная 10.
		\subsubsection{Прямой последовательный поиск}
			Для реализации метода прямого последовательного поиска был написан 
			следующий код:
			\begin{lstlisting}[language=Matlab, texcl=true]
clear all;
close all;

load('../../../lab2/out.mat')
for i=1:8
for j=1:60
pict = classes2(i, j, :);
classes{i}{j} = reshape(pict, [1 4096]);
end
end
			
% Прямой последовательный поиск
% Сформируем массив из средних значений для каждого класса
mean_class = zeros(length(classes{1}{1}),length(classes));
for i =1:length(classes)
  buf = zeros(length(classes{i}{1}),length(classes{i}));
  for j=1:length(classes{i})
    buf(:,j) = classes{i}{j}';
  end
  mean_class(:,i) = mean(buf');
end

% Массив куда будет записываться результат
best_way = [];
% Размер очереди
stack_size = 5;

path_matrix = cell(1,1);
for i=1:length(classes{1}{1})
  path_matrix{i} = i;
end

for w=1:stack_size
  index = 0;
  max_val = 0;
  for i=1:length(path_matrix)
    buf = union(best_way,path_matrix{i});
    res = minDistance(mean_class(buf,:));
    if res > max_val
      max_val = res;
      index = i;
    end
  end
  best_way = union(best_way,path_matrix{index});
  path_matrix(index) = [];
end

best_index = 0;
max_value = 0;
for i=1:stack_size
  res = minDistance(mean_class(best_way(:,1:i),:));
  if res > max_value
    max_value = res;
    best_index = i;
  end
end
best_way = best_way(:,1:best_index);

best_way_1_1 = best_way;

% матрица расстояний 
dist_first = ones(5,5);
dist_first_norm = ones(5,5);
dist_first_classes = cell(1,5);
dist_first_classes{1} = mean_class(best_way,1);
dist_first_classes{2} = mean_class(best_way,2);
dist_first_classes{3} = mean_class(best_way,3);
dist_first_classes{4} = mean_class(best_way,4);
dist_first_classes{5} = mean_class(best_way,5);
for i=1:5
  for j=1:5
    dist_first(i,j) = dist(dist_first_classes{i}',dist_first_classes{j});
  end
end

for i=1:5
  for j=1:5
    dist_first_norm(i,j) = uint8(dist_first(i,j)/max(max(dist_first))*255);
  end
end
figure;
imagesc(dist_first_norm);
colormap gray

testClassify(A(:,best_way_1_1));
			\end{lstlisting}
			
			Наилучшие признаки: \textbf{[[556 854 1058 1555 1623 2029 2034 2343 3052 3053]]}.
			Матрица расстояний между классами:
			\begin{figure}[H]
				\centering
				\includegraphics[width=0.8\textwidth]{figure_26-cropped.pdf}
				\caption{Матрица расстояний}
			\end{figure}
			При проверке процент успешно классифицированных с помощью классификатором Байеса изображений составил 20\%, 
			KNN-классификатором - 21\% и при помощи машин 
			опорных вектором составил 80\%.
			
			Использование встроенной функции:
			
\begin{lstlisting}
selector = SelectKBest(f_regression, k=10)
selector.fit(X, y)
print "Forward:"
print selector.get_support(True)
cross_valid(selector.transform(X), y)
\end{lstlisting}
			
Были выбраны следующие признаки: [ 985  986 1968 1969 1970 2031 2032 2033 2034 2035]

Результат кросс-валидации:
\begin{itemize}
\item NB: 23.33\% (+/- 7.17)
\item KNN: 21.25\% (+/- 6.40)
\item SVM: 19.17\% (+/- 3.86)
\end{itemize}

Наивный байесовский классификатор:
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{figure_27.pdf}
	\caption{NB классификатор}
\end{figure}

\subsection{Враппер-методы}
\begin{lstlisting}
# Create the RFE object and rank each pixel
rfe = RFE(estimator=svm.SVC(kernel='linear'), n_features_to_select=10, step=64)
rfe.fit(X, y)
ranking = rfe.ranking_.reshape(64, 64)

# Plot pixel ranking
plt.matshow(ranking)
plt.colorbar()
plt.title("Ranking of pixels with RFE")
plt.show()
\end{lstlisting}

Рейтинг признаков:
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{figure_28.pdf}
	\caption{Рейтинг признаков}
\end{figure}

Наивный байесовский классификатор:
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{figure_30.pdf}
	\caption{NB классификатор}
\end{figure}

Кросс-валидация:
\begin{lstlisting}
NB: 32.71% (+/- 8.80)
KNN: 31.04% (+/- 6.10)
SVM: 15.63% (+/- 5.10)
\end{lstlisting}